Un motocycliste et un cycliste partent à la même heure, du même
endroit et sur la même route. Le motocycliste a parcouru 80~km en
1~h~20~min et le cycliste a parcouru 35~km en 1~h~10~min.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la vitesse moyenne du motocycliste et du cycliste sur
ce parcours ?
\item Quelle distance ont parcouru le motocycliste et le cycliste en
1~h~45~min ?
\item La distance totale de leur trajet est de 190~km.
\begin{enumerate}
\item Au 65\ieme~km, le motocycliste crève, répare et au moment de
repartir s'aperçoit qu'il a été rattrapé par le cycliste. Combien de
temps a duré la réparation du motocycliste ?
\item Après cette crevaison, le motocycliste décide d'augmenter sa
vitesse de 8\%. Combien de temps devra-t-il attendre le cycliste une
fois arrivé ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}